<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golang on nivaldogmelo</title><link>https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/tags/golang/</link><description>Recent content in Golang on nivaldogmelo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estruturando seu Terraform</title><link>https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/posts/structuring-terraform/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/posts/structuring-terraform/</guid><description>Estruturando seu Terraform (Em construção) Link para o cabeçalho Como sabemos o Terraform é uma das ferramentas mais populares quando se trata de IAC declarativa, porém algo que sem pre me deixou um pouco perdido foi como estruturar meus projetos. Não é difícil acharmos um tutorial de boas práticas de como devemos nomear, porém sempre fiquei um pouco perdido em questão de organização. Devo usar módulos? Workspaces? Até onde devo agregar os recursos em um único arquivo .</description></item><item><title>Construindo um Port Scanner com Golang</title><link>https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/posts/go-port-scanner/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivaldogmelo.github.io/pt-br/posts/go-port-scanner/</guid><description>Construindo um Port Scanner com Golang Link para o cabeçalho Esses dias eu quis fazer um projetinho com go, então visitei a programming challenges e busquei por algo, o port scanner chamou minha atenção então decidir pegar ele.
Disclaimer Link para o cabeçalho O que vamos montar aqui não pode ser usado em servidores nos quais você não possui permissão para executar. Leia essa página para entender melhor
Versão Inicial Link para o cabeçalho Então primeiro vamos definir uma versão chamada PortScan que irá receber um parâmetro servidor o qual será o servidor que iremos escanear e retornar uma lista com as portas disponíveis no mesmo.</description></item></channel></rss>